<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<DefaultDataHolder>
  <TaxRegionExemptions>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>1</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Органы государственной власти Краснодарского края, а также учреждения, находящиеся в ведении указанных органов, в части объектов размещения отходов </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>1</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>1</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300010001</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>100</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В случае, если льготируемое имущество не используется в предпринимательской деятельности</ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>2</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Автомобильные колонны войскового типа, автотранспортные предприятия и организации, поставляющие автомобили для формирования автомобильных колонн войскового типа и специализированных формирований </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>1</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>5</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300010005</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>100</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В части списочного состава автотранспортных средств, поставляемых в Вооруженные Силы Российской Федерации</ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>3</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Органы местного самоуправления в Краснодарском крае, а также учреждения, находящиеся в ведении указанных органов</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>1</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300010007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>100</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В части следующего имущества: а) памятники истории и культуры; б) автомобильные дороги общего пользования, мосты и иные транспортные и пешеходные инженерные сооружения; в) объекты размещения отходов. Органы местного самоуправления в Краснодарском крае, а также учреждения, находящиеся в ведении указанных органов, освобождаются от уплаты налога на имущество организаций в части указанного имущества в случае, если данное имущество не используется в предпринимательской деятельности. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>4</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, одобренные высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края до 1 июля 2016 года</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>1</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020001</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>100</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не свыше трех лет, в части имущества, создаваемого или приобретаемого для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>5</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты по видам деятельности: 1. Разведение молочного крупного рогатого скота, производство сырого молока. 2. Разведение мясного и прочего крупного рогатого скота, включая буйволов, яков и др. 3. Разведение свиней. 4. Разведение кроликов, производство тонкого волоса кроликов на фермах. 5. Разведение сельскохозяйственной птицы. 6. Рыбоводство морское индустриальное. 7. Рыбоводство пресноводное индустриальное. 8. Переработка и консервирование мяса. 9. Производство и консервирование мяса птицы. 10. Производство продукции из мяса убойных животных и мяса птицы. 11. Переработка и консервирование рыбы, ракообразных и моллюсков. 12. Переработка и консервирование фруктов и овощей. 13. Производство молочной продукции. 14. Производство чая и кофе. 15. Выращивание овощей защищенного грунта. 16. Деятельность сельскохозяйственная после сбора урожая. 17. Производство растительных и животных масел и жиров. 18. Производство продуктов мукомольной и крупяной промышленности, крахмала и крахмалосодержащих продуктов. 19. Производство хлебобулочных и мучных кондитерских изделий. 20. Производство сахара. 21. Производство шоколада и сахаристых кондитерских изделий. 22. Производство безалкогольных напитков; производство минеральных вод и прочих питьевых вод в бутылках. 23. Производство детского питания и диетических пищевых продуктов. 24. Хранение и складирование зерна. 25. Выращивание винограда. 26. Производство вина из винограда. 27. Производство электроэнергии тепловыми электростанциями, в том числе деятельность по обеспечению работоспособности электростанций. 28. Производство химических веществ и химических продуктов. 29. Производство резиновых и пластмассовых изделий. 30. Производство стекла и изделий из стекла. 31. Производство текстильных изделий. 32. Производство одежды. 33. Производство кожи и изделий из кожи. 34. Обработка древесины и производство изделий из дерева и пробки, кроме мебели, производство изделий из соломки и материалов для плетения. 35. Производство инструментов и приборов для измерения, тестирования и навигации. 36. Производство сухих бетонных смесей. 37. Производство строительных металлических конструкций и изделий. 38. Перевозка пассажиров фуникулерами, подвесными канатными дорогами и лыжными подъемниками, не являющимися частью внутригородской, пригородной или городской и пригородной транспортных систем. 39. Деятельность музеев всех видов: художественных музеев, музеев драгоценностей, мебели, костюмов, керамики, серебра, музеев естественной истории, научных и технологических музеев, исторических музеев, включая военные музеи, прочих специализированных музеев, музеев на открытом воздухе. 40. Производство облучающего и электротерапевтического оборудования, применяемого в медицинских целях. 41. Производство лекарственных средств и материалов, применяемых в медицинских целях. 42. Производство бумаги и бумажных изделий. 43. Производство металлургическое. 44. Производство электрического оборудования. 45. Производство машин и оборудования, не включенных в другие группировки. 46. Производство моторных железнодорожных, трамвайных вагонов и вагонов метро, автодрезин, кроме транспортных средств для ремонта и технического обслуживания железнодорожных и трамвайных путей. 47. Производство транспортных средств и оборудования, не включенных в другие группировки. 48. Деятельность санаторно-курортных организаций. 49. Деятельность гостиниц и прочих мест для временного проживания. 50. Производство мебели. 51. Производство медицинских инструментов и оборудования. 52. Производство строительных керамических материалов. 53. Производство цемента. 54. Производство изделий из бетона для использования в строительстве. 55. Производство гипсовых изделий для использования в строительстве. </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>3</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020003</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>77</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение первого налогового периода исчисленного к уплате налога в части имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта, не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, введенного в эксплуатацию после 1 января 2016 года, - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более трех последовательных налоговых периодов. На основании настоящего пункта налоговая льгота предоставляется организациям, реализовавшим и (или) реализующим инвестиционные проекты: объем осуществленных капитальных вложений по которым составляет от 50 миллионов рублей до 5 миллиардов рублей по видам деятельности, предусмотренным пунктами 1 - 41 приложения к настоящему Закону; объем осуществленных капитальных вложений по которым составляет от 1 миллиарда рублей до 5 миллиардов рублей по видам деятельности, предусмотренным пунктами 42 - 55 приложения к настоящему Закону. При определении объема капитальных вложений учитываются затраты на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Освобождение от уплаты налога на имущество организаций в соответствии с настоящим пунктом не применяется в случае, если налогоплательщик: имеет задолженность по налогам, сборам и иным обязательным платежам в бюджеты бюджетной системы Российской Федерации. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>6</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты по видам деятельности: 1. Разведение молочного крупного рогатого скота, производство сырого молока. 2. Разведение мясного и прочего крупного рогатого скота, включая буйволов, яков и др. 3. Разведение свиней. 4. Разведение кроликов, производство тонкого волоса кроликов на фермах. 5. Разведение сельскохозяйственной птицы. 6. Рыбоводство морское индустриальное. 7. Рыбоводство пресноводное индустриальное. 8. Переработка и консервирование мяса. 9. Производство и консервирование мяса птицы. 10. Производство продукции из мяса убойных животных и мяса птицы. 11. Переработка и консервирование рыбы, ракообразных и моллюсков. 12. Переработка и консервирование фруктов и овощей. 13. Производство молочной продукции. 14. Производство чая и кофе. 15. Выращивание овощей защищенного грунта. 16. Деятельность сельскохозяйственная после сбора урожая. 17. Производство растительных и животных масел и жиров. 18. Производство продуктов мукомольной и крупяной промышленности, крахмала и крахмалосодержащих продуктов. 19. Производство хлебобулочных и мучных кондитерских изделий. 20. Производство сахара. 21. Производство шоколада и сахаристых кондитерских изделий. 22. Производство безалкогольных напитков; производство минеральных вод и прочих питьевых вод в бутылках. 23. Производство детского питания и диетических пищевых продуктов. 24. Хранение и складирование зерна. 25. Выращивание винограда. 26. Производство вина из винограда. 27. Производство электроэнергии тепловыми электростанциями, в том числе деятельность по обеспечению работоспособности электростанций. 28. Производство химических веществ и химических продуктов. 29. Производство резиновых и пластмассовых изделий. 30. Производство стекла и изделий из стекла. 31. Производство текстильных изделий. 32. Производство одежды. 33. Производство кожи и изделий из кожи. 34. Обработка древесины и производство изделий из дерева и пробки, кроме мебели, производство изделий из соломки и материалов для плетения. 35. Производство инструментов и приборов для измерения, тестирования и навигации. 36. Производство сухих бетонных смесей. 37. Производство строительных металлических конструкций и изделий. 38. Перевозка пассажиров фуникулерами, подвесными канатными дорогами и лыжными подъемниками, не являющимися частью внутригородской, пригородной или городской и пригородной транспортных систем. 39. Деятельность музеев всех видов: художественных музеев, музеев драгоценностей, мебели, костюмов, керамики, серебра, музеев естественной истории, научных и технологических музеев, исторических музеев, включая военные музеи, прочих специализированных музеев, музеев на открытом воздухе. 40. Производство облучающего и электротерапевтического оборудования, применяемого в медицинских целях. 41. Производство лекарственных средств и материалов, применяемых в медицинских целях. 42. Производство бумаги и бумажных изделий. 43. Производство металлургическое. 44. Производство электрического оборудования. 45. Производство машин и оборудования, не включенных в другие группировки. 46. Производство моторных железнодорожных, трамвайных вагонов и вагонов метро, автодрезин, кроме транспортных средств для ремонта и технического обслуживания железнодорожных и трамвайных путей. 47. Производство транспортных средств и оборудования, не включенных в другие группировки. 48. Деятельность санаторно-курортных организаций. 49. Деятельность гостиниц и прочих мест для временного проживания. 50. Производство мебели. 51. Производство медицинских инструментов и оборудования. 52. Производство строительных керамических материалов. 53. Производство цемента. 54. Производство изделий из бетона для использования в строительстве. 55. Производство гипсовых изделий для использования в строительстве. </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>3</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020003</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>64</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение второго налогового периода исчисленного к уплате налога в части имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта, не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, введенного в эксплуатацию после 1 января 2016 года, - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более трех последовательных налоговых периодов. На основании настоящего пункта налоговая льгота предоставляется организациям, реализовавшим и (или) реализующим инвестиционные проекты: объем осуществленных капитальных вложений по которым составляет от 50 миллионов рублей до 5 миллиардов рублей по видам деятельности, предусмотренным пунктами 1 - 41 приложения к настоящему Закону; объем осуществленных капитальных вложений по которым составляет от 1 миллиарда рублей до 5 миллиардов рублей по видам деятельности, предусмотренным пунктами 42 - 55 приложения к настоящему Закону. При определении объема капитальных вложений учитываются затраты на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Освобождение от уплаты налога на имущество организаций в соответствии с настоящим пунктом не применяется в случае, если налогоплательщик: имеет задолженность по налогам, сборам и иным обязательным платежам в бюджеты бюджетной системы Российской Федерации. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>7</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты по видам деятельности: 1. Разведение молочного крупного рогатого скота, производство сырого молока. 2. Разведение мясного и прочего крупного рогатого скота, включая буйволов, яков и др. 3. Разведение свиней. 4. Разведение кроликов, производство тонкого волоса кроликов на фермах. 5. Разведение сельскохозяйственной птицы. 6. Рыбоводство морское индустриальное. 7. Рыбоводство пресноводное индустриальное. 8. Переработка и консервирование мяса. 9. Производство и консервирование мяса птицы. 10. Производство продукции из мяса убойных животных и мяса птицы. 11. Переработка и консервирование рыбы, ракообразных и моллюсков. 12. Переработка и консервирование фруктов и овощей. 13. Производство молочной продукции. 14. Производство чая и кофе. 15. Выращивание овощей защищенного грунта. 16. Деятельность сельскохозяйственная после сбора урожая. 17. Производство растительных и животных масел и жиров. 18. Производство продуктов мукомольной и крупяной промышленности, крахмала и крахмалосодержащих продуктов. 19. Производство хлебобулочных и мучных кондитерских изделий. 20. Производство сахара. 21. Производство шоколада и сахаристых кондитерских изделий. 22. Производство безалкогольных напитков; производство минеральных вод и прочих питьевых вод в бутылках. 23. Производство детского питания и диетических пищевых продуктов. 24. Хранение и складирование зерна. 25. Выращивание винограда. 26. Производство вина из винограда. 27. Производство электроэнергии тепловыми электростанциями, в том числе деятельность по обеспечению работоспособности электростанций. 28. Производство химических веществ и химических продуктов. 29. Производство резиновых и пластмассовых изделий. 30. Производство стекла и изделий из стекла. 31. Производство текстильных изделий. 32. Производство одежды. 33. Производство кожи и изделий из кожи. 34. Обработка древесины и производство изделий из дерева и пробки, кроме мебели, производство изделий из соломки и материалов для плетения. 35. Производство инструментов и приборов для измерения, тестирования и навигации. 36. Производство сухих бетонных смесей. 37. Производство строительных металлических конструкций и изделий. 38. Перевозка пассажиров фуникулерами, подвесными канатными дорогами и лыжными подъемниками, не являющимися частью внутригородской, пригородной или городской и пригородной транспортных систем. 39. Деятельность музеев всех видов: художественных музеев, музеев драгоценностей, мебели, костюмов, керамики, серебра, музеев естественной истории, научных и технологических музеев, исторических музеев, включая военные музеи, прочих специализированных музеев, музеев на открытом воздухе. 40. Производство облучающего и электротерапевтического оборудования, применяемого в медицинских целях. 41. Производство лекарственных средств и материалов, применяемых в медицинских целях. 42. Производство бумаги и бумажных изделий. 43. Производство металлургическое. 44. Производство электрического оборудования. 45. Производство машин и оборудования, не включенных в другие группировки. 46. Производство моторных железнодорожных, трамвайных вагонов и вагонов метро, автодрезин, кроме транспортных средств для ремонта и технического обслуживания железнодорожных и трамвайных путей. 47. Производство транспортных средств и оборудования, не включенных в другие группировки. 48. Деятельность санаторно-курортных организаций. 49. Деятельность гостиниц и прочих мест для временного проживания. 50. Производство мебели. 51. Производство медицинских инструментов и оборудования. 52. Производство строительных керамических материалов. 53. Производство цемента. 54. Производство изделий из бетона для использования в строительстве. 55. Производство гипсовых изделий для использования в строительстве. </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>3</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020003</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>50</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение третьего налогового периода исчисленного к уплате налога в части имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта, не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, введенного в эксплуатацию после 1 января 2016 года, - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более трех последовательных налоговых периодов. На основании настоящего пункта налоговая льгота предоставляется организациям, реализовавшим и (или) реализующим инвестиционные проекты: объем осуществленных капитальных вложений по которым составляет от 50 миллионов рублей до 5 миллиардов рублей по видам деятельности, предусмотренным пунктами 1 - 41 приложения к настоящему Закону; объем осуществленных капитальных вложений по которым составляет от 1 миллиарда рублей до 5 миллиардов рублей по видам деятельности, предусмотренным пунктами 42 - 55 приложения к настоящему Закону. При определении объема капитальных вложений учитываются затраты на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Освобождение от уплаты налога на имущество организаций в соответствии с настоящим пунктом не применяется в случае, если налогоплательщик: имеет задолженность по налогам, сборам и иным обязательным платежам в бюджеты бюджетной системы Российской Федерации. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>8</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, одобренные в порядке, установленном высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края, после 1 июля 2016 года, </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>4) а</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020004</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>100</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В части имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, при условии осуществления хозяйственной деятельности на объектах, созданных в рамках инвестиционного проекта, и выхода на его проектную мощность - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более пяти последовательных налоговых периодов, в течение первых трех налоговых периодов исчисленного к уплате налога в отношении имущества.В целях применения настоящего пункта под проектной мощностью понимается производственная мощность по инвестиционному проекту, предусмотренная в программе производства и реализации продукции бизнес-плана инвестиционного проекта, представляемого инвестором с целью получения государственной поддержки и соответствующего макету бизнес-плана, утвержденному в порядке, установленном высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>9</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, одобренные в порядке, установленном высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края, после 1 июля 2016 года, </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>4) б</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020004</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>77</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В части имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, при условии осуществления хозяйственной деятельности на объектах, созданных в рамках инвестиционного проекта, и выхода на его проектную мощность - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более пяти последовательных налоговых периодов, в течение четвертого налогового периода исчисленного к уплате налога в отношении имущества.В целях применения настоящего пункта под проектной мощностью понимается производственная мощность по инвестиционному проекту, предусмотренная в программе производства и реализации продукции бизнес-плана инвестиционного проекта, представляемого инвестором с целью получения государственной поддержки и соответствующего макету бизнес-плана, утвержденному в порядке, установленном высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>10</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, одобренные в порядке, установленном высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края, после 1 июля 2016 года, </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>4) в</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020004</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>64</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В части имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, при условии осуществления хозяйственной деятельности на объектах, созданных в рамках инвестиционного проекта, и выхода на его проектную мощность - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более пяти последовательных налоговых периодов, в течение пятого налогового периода исчисленного к уплате налога в отношении имущества.В целях применения настоящего пункта под проектной мощностью понимается производственная мощность по инвестиционному проекту, предусмотренная в программе производства и реализации продукции бизнес-плана инвестиционного проекта, представляемого инвестором с целью получения государственной поддержки и соответствующего макету бизнес-плана, утвержденному в порядке, установленном высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>11</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, включенные в реестр стратегических инвестиционных проектов после 1 июля 2016 года, предусмотренный Законом Краснодарского края от 2 июля 2004 года N 731-КЗ "О стимулировании инвестиционной деятельности в Краснодарском крае" </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>5) а</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020005</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>99</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение первых четырех налоговых периодов в отношении имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более семи последовательных налоговых периодов.При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>12</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, включенные в реестр стратегических инвестиционных проектов после 1 июля 2016 года, предусмотренный Законом Краснодарского края от 2 июля 2004 года N 731-КЗ "О стимулировании инвестиционной деятельности в Краснодарском крае" </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>5) б</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020005</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>77</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение пятого налогового периода в отношении имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более семи последовательных налоговых периодов. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>13</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, включенные в реестр стратегических инвестиционных проектов после 1 июля 2016 года, предусмотренный Законом Краснодарского края от 2 июля 2004 года N 731-КЗ "О стимулировании инвестиционной деятельности в Краснодарском крае" </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>5) б</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020005</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>64</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение шестого налогового периода в отношении имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более семи последовательных налоговых периодов. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>14</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Организации, реализовавшие и (или) реализующие инвестиционные проекты, включенные в реестр стратегических инвестиционных проектов после 1 июля 2016 года, предусмотренный Законом Краснодарского края от 2 июля 2004 года N 731-КЗ "О стимулировании инвестиционной деятельности в Краснодарском крае" </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>5) б</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020005</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>50</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение седьмого налогового периода в отношении имущества, создаваемого (приобретаемого) для реализации инвестиционного проекта и не входящего в состав налогооблагаемой базы до начала реализации инвестиционного проекта, - в пределах расчетного срока окупаемости инвестиционного проекта, но не более семи последовательных налоговых периодов. При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>15</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Управляющие компании индустриальных (промышленных) парков (далее - парк) </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>6) а</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020006</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>99</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение первых трех налоговых периодов, в отношении имущества, относящегося к коммунальной и транспортной инфраструктуре парка, созданного и (или) приобретенного в целях создания и развития парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до момента заключения соглашения управляющей компанией парка с органом исполнительной власти Краснодарского края, уполномоченным высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края, о реализации проекта по созданию парка, на срок 10 последовательных налоговых периодов с налогового периода, в котором уполномоченным органом в порядке, установленном Правительством Российской Федерации, подтверждено соответствие парка и управляющей компании парка требованиям, установленным Правительством Российской Федерации к парку и управляющей компании парка. Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>16</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Управляющие компании индустриальных (промышленных) парков (далее - парк) </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>6) б</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020006</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>97</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение четвертого - седьмого налоговых периодов, в отношении имущества, относящегося к коммунальной и транспортной инфраструктуре парка, созданного и (или) приобретенного в целях создания и развития парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до момента заключения соглашения управляющей компанией парка с органом исполнительной власти Краснодарского края, уполномоченным высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края, о реализации проекта по созданию парка, на срок 10 последовательных налоговых периодов с налогового периода, в котором уполномоченным органом в порядке, установленном Правительством Российской Федерации, подтверждено соответствие парка и управляющей компании парка требованиям, установленным Правительством Российской Федерации к парку и управляющей компании парка. Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>17</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Управляющие компании индустриальных (промышленных) парков (далее - парк) </TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>6) в</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020006</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>77</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В течение восьмого - десятого налоговых периодов, в отношении имущества, относящегося к коммунальной и транспортной инфраструктуре парка, созданного и (или) приобретенного в целях создания и развития парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до момента заключения соглашения управляющей компанией парка с органом исполнительной власти Краснодарского края, уполномоченным высшим исполнительным органом государственной власти Краснодарского края, о реализации проекта по созданию парка, на срок 10 последовательных налоговых периодов с налогового периода, в котором уполномоченным органом в порядке, установленном Правительством Российской Федерации, подтверждено соответствие парка и управляющей компании парка требованиям, установленным Правительством Российской Федерации к парку и управляющей компании парка. Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>18</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>99</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор пять последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила до 100 миллионов рублей, в течение первых трех налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>19</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>97</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор пять последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила до 100 миллионов рублей, в течение четвертого-седьмого налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>20</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>77</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор пять последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила до 100 миллионов рублей, в течение восьмого-десятого налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>21</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>99</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор семь последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила от 100 миллионов рублей включительно до 1 миллиарда рублей, в течение первых трех налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>22</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>97</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор семь последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила от 100 миллионов рублей включительно до 1 миллиарда рублей, в течение четвертого-седьмого налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>23</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>77</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор семь последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила от 100 миллионов рублей включительно до 1 миллиарда рублей, в течение восьмого-десятого налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>24</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>99</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор десять последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила от 1 миллиарда рублей включительно и более, в течение первых трех налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>25</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>97</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор десять последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила от 1 миллиарда рублей включительно и более, в течение четвертого-седьмого налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
    <TaxRegionExemption>
      <ExternalID>26</ExternalID>
      <TaxNameExternalID>1</TaxNameExternalID>
      <TaxPeriodExternalID>1</TaxPeriodExternalID>
      <SibRegionExternalID>23</SibRegionExternalID>
      <TaxExemptionExternalID>24</TaxExemptionExternalID>
      <DecisionsDetailsExternalID>1</DecisionsDetailsExternalID>
      <TaxpayersCategory>Резиденты индустриальных (промышленных) парков, осуществляющие хозяйственную деятельность на его территории</TaxpayersCategory>
      <NumArticleLawRF>3</NumArticleLawRF>
      <NumParagraphLawRF>2</NumParagraphLawRF>
      <NumSubParagraphLawRF>7</NumSubParagraphLawRF>
      <Code>000300020007</Code>
      <BasisForGranting>документы, подтверждающие право на льготу</BasisForGranting>
      <Value>77</Value>
      <Unit>%</Unit>
      <ConditionForGranting>В отношении имущества, созданного и (или) приобретенного в целях ведения промышленного производства в границах территории парка и не входящего в состав налогооблагаемой базы по налогу на имущество организаций до дня заключения ими с управляющей компанией данного парка договора аренды и (или) купли-продажи объектов промышленной инфраструктуры парка или их частей и (или) земельного участка, находящегося в границах территории парка, на срок, начиная с налогового периода, в котором ими заключен с управляющей компанией парка указанный в настоящем абзаце договор десять последовательных налоговых периодов при условии, что сумма капитальных вложений резидента парка на создание и (или) приобретение имущества, указанного в абзаце первом настоящего пункта, составила от 1 миллиарда рублей включительно и более, в течение восьмого-десятого налоговых периодов. При определении суммы капитальных вложений на территории парка учитываются затраты резидента парка на создание (приобретение) амортизируемого имущества, в том числе затраты на осуществление проектно-изыскательских работ, новое строительство, техническое перевооружение, модернизацию основных средств, реконструкцию зданий, приобретение машин, оборудования, инструментов, инвентаря (за исключением затрат на приобретение легковых автомобилей, мотоциклов, спортивных, туристских и прогулочных судов, а также затрат на строительство и реконструкцию жилых помещений). Применение налоговой льготы по налогу на имущество организаций, указанной в настоящем пункте, осуществляется при условии соответствия парка и его управляющей компании требованиям, установленным Правительством Российской Федерации и нормативными правовыми актами Краснодарского края в соответствии со статьей 19 Федерального закона от 31 декабря 2014 года N 488-ФЗ "О промышленной политике в Российской Федерации". При наличии у налогоплательщика права на освобождение от уплаты налога на имущество организаций по нескольким основаниям, предусмотренным в части 2 настоящей статьи, он вправе воспользоваться указанной налоговой льготой в отношении одного реализованного (реализуемого) инвестиционного проекта только по одному из оснований, указанных в части 2 настоящей статьи. </ConditionForGranting>
    </TaxRegionExemption>
  </TaxRegionExemptions>
</DefaultDataHolder>